% !TeX spellcheck = fr
% !TeX encoding = UTF-8

\begin{frame}
	\frametitle{Structure organisationnelle}
	La structure organisationnelle de SPIE est la suivante: 
	
\includegraphics[width=120mm, height=50mm]{imgs/organigrame.PNG}
\end{frame}

\begin{frame}Le tableau suivant décrit le rôle de chaque unité organisationnelle de Spie dans le cadre de processus:
\includegraphics[width=80mm, height=50mm]{imgs/matrice.png}

Légende :

A = acteur (sur invitation de R ou D) ; R = responsable
D = décideur ; P = acteur à participation obligatoire; 


\end{frame}
\begin{frame}[shrink=10]

\frametitle{Description de la structure organisationnelle}
\begin{itemize}
	
\item La direction générale (DG) : C’est le service suprême de SPIE. Il est responsables de l’entreprise  et intervienne  peux dans les processus maintenance.

\item Le Directeur Opérationnel(DO) : Il est le chef opérationnel du Service Opérationnel.  Il a l’autorité pour les processus de validation et de décision. Il influe donc peu dans le déroulement des processus. 

\item Le Responsable Activité Maintenance(RAM) : Il est responsable du processus gestion de contrats de maintenance et services, et prend la décision finale quant à l’acceptation ou non d’une offre.

\item Le Responsable d’Affaires(RA) : Il est responsable des contrats avec les clients, ainsi que de la surveillance des prestations de maintenance. Il garde  une vision globale sur les activités de maintenances qui sont sous sa responsabilité.

\item Le Responsable Opérationnel Contrat(ROC) : Il joue un rôle dans la réalisation du contrat, en assistant le responsable. Il rédige la partie opérationnelle des contrats dans le processus de gestion des contrats, en étant aussi  est responsable de la gestion des opérations liées aux contrats (établissement, rédaction du cahier des charges client, jusqu’au solde de l’affaire).

\item Le service Méthodes (MET) :. Il est  responsable des méthodes utilisées par les autres employés, il doit donc vérifier si ceux-ci sont bonnes ou pas.

\item L’agent Technicien Maintenance(ATM) : Il va gérer la partie réalisation des contrats, directement sur le site du client. 


La Direction Administration et Finance (DAF) : Elle n’est pas utile dans le cadre de la maintenance.
\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}[shrink=10]
	\begin{itemize}
\item Le Pilote de L’offre(PO) : Il va diriger un contrat de maintenance et services, supervisant chaque étape pour une offre spécifique. Il est  beaucoup plus actif sur les premières phases de leur évolution (création, étude, chiffrage, analyse des risques).

\item Le service Moyens(MOY) : Il gère les moyens matériels mis en place par SPIE. Ici, il participe à la prise de décision et à la rédaction du cahier des charges.

\item Le service Achats(ACH) : Il gère les Achats, de façon coordonnée avec le service Moyen, de sorte à ce que SPIE dispose du matériel nécessaire à la réalisation de ses prestations de maintenance.

\item Le service Juridique(JUR) : Il conseil, vérifie et valide l’aspect juridique des contrats. Il supervise aussi la solde des contrats et s’assure de leur validation par les deux parties.
La direction Qualité Sécurité Environnement(QSE) : Elle vérifie que les contrats et leurs réalisations sont conformes aux normes QSE. 

\item Le service Commercial(COM) : Il démarche des clients, fait des appels d’offre et transmet les offres candidates au reste du service.

\item Le secrétariat maintenance(SECM) : Il réalise la communication avec le client et rédige certains  dossiers de suivi.

\item Le service Marché (MAR) : Il gère les marchés pertinents.

\item La direction des Ressources Humaines(RH) : Le service qui réalise la gestion dès les employés de
SPIE.

\item 
Le service Comptabilité(COMPTA) : Le service qui gère la comptabilité de SPIE.
\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}
	\frametitle{Structure des interactions entre les services :}
	
	\includegraphics[width=90mm, height=50mm]{imgs/interactionsServices.png}
\end{frame}

